<resources>
    <string name="app_name">Δώρα Εργαζομένων</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!--Spinner Strings-->
    <string name="EasterChristSelect">Επιλέξτε Μισθωτός ή Hμερομίσθιος </string>
    <string name="ypalilos">Μισθωτός</string>
    <string name="ergatotexnitis">Hμερομίσθιος</string>

    <!-- Common Input Strings-->
    <string name="inputEarnings">Μικτές Αποδοχές (μισθός ή ημερομίσθιο)</string>
    <string name="inputStartDate">Ημερομηνία Έναρξης</string>
    <string name="inputEndDate">Ημερομηνία Λήξης</string>

    <!--Buttons Strings-->
    <string name="buttonCalc">Υπολογίστε</string>
    <string name="buttonContactSend">Αποστολή</string>

    <!--Input Validation String-->
    <string name="selectTypeOfEmp">Παρακαλώ επιλέξτε Μισθωτός ή Hμερομίσθιος!</string>
    <string name="emptyEarnings">Παρακαλώ εισάγετε τις αποδοχές σας!</string>
    <string name="emptyDateFrom">Παρακαλώ εισάγετε ημερομηνία έναρξης!</string>
    <string name="emptyDateTo">Παρακαλώ εισάγετε ημερομηνία λήξης!</string>
    <string name="datesNotValid">Η ημερομηνία λήξης είναι μικρότερη απο την ημερομηνία έναρξης!</string>

    <string name="emptyContactName">Παρακαλώ εισάγετε Ονοματεπώνυμο!</string>
    <string name="emptyContactEmail">Παρακαλώ εισάγετε έγκυρο E-mail!</string>
    <string name="emptyContactMessage">Παρακαλώ εισάγετε το μήνυμα σας!</string>



    <!--Easter Fragment Strings-->
    <string name="easterFragmentTitle">Υπολογισμός Δώρου Πάσχα</string>

    <!--Christmas Fragment Strings-->
    <string name="christmasFragmentTitle">Υπολογισμός Δώρου Χριστουγέννων</string>


    <!--Contact Fragment Strings-->
    <string name="contactFragmentTitle">Επικοινωνία</string>
    <string name="contactName">Oνοματεπώνυμο</string>
    <string name="contactEmail">E-mail επικοινωνίας</string>
    <string name="contactMessage">Το μήνυμα σας</string>
    <string name="contactMyMessage">Για τυχόν λάθη και διορθώσεις παρακαλώ συμπληρώστε τα παρακάτω πεδία και πατήστε "Αποστολή". </string>

    <!--Start Fragment Strings-->
    <string name="startFragmentTitle">Αρχική/Πληροφορίες</string>
    <string name="startFragmentEasterTitle">Πληροφορίες Δώρου Πάσχα</string>
    <string name="startFragmentChristmasTitle">Πληροφορίες Δώρου Χριστουγέννων</string>
    <string name="startFragmentEasterInfo"> <![CDATA[<b>Πληροφορίες Δώρου Πάσχα</b><br/><br/>

    <u><b>Ποιοι δικαιούνται Δώρο Πάσχα</b></u><br/><br/>
        Όλοι οι μισθωτοί που απασχολούνται στον ιδιωτικό τομέα με σχέση εξαρτημένης εργασίας αορίστου ή ορισμένου
        χρόνου δικαιούνται να λάβουν από τον εργοδότη τους Δώρο Πάσχα. Για τον υπολογισμό του ποσού του Δώρου Πάσχα
        λαμβάνεται υπόψη ο τρόπος αμοιβής των μισθωτών δηλαδή αν αμείβονται με ημερομίσθιο ή με μισθό. Η χρονική περίοδος
        που υπολογίζεται το Δώρο αρχίζει <b>από την 1 Ιανουαρίου μέχρι 30 Απριλίου</b> κάθε έτους. Συνεπώς, αν κάποιος εργαστεί
        ολόκληρο το ανωτέρω χρονικό διάστημα δικαιούται να λάβει μισό μηνιαίο μισθό αν αμείβεται με μισθό και 15 ημερομίσθια αν αμείβεται με ημερομίσθιο.
        Σε περίπτωση όμως που η σχέση εργασίας κάποιου μισθωτού με τον εργοδότη του δεν είχε διάρκεια ολόκληρο το προαναφερόμενο χρονικό διάστημα είτε γιατί
        αποχώρησε οικειοθελώς από την εργασία του, είτε γιατί απολύθηκε, δικαιούται να λάβει αναλογία Δώρου η οποία υπολογίζεται ως εξής: Προκειμένου για αμειβόμενο
        με μισθό, ποσό ίσο με 1/15 του μισού μηνιαίου μισθού ή ένα ημερομίσθιο ανάλογα με το συμφωνημένο τρόπο αμοιβής, για κάθε 8 (οκτώ) ημερολογιακές ημέρες. Σε περίπτωση
        που κάποιος εργαστεί λιγότερο από οκτώ ημέρες δικαιούται ανάλογο κλάσμα για Δώρο Πάσχα.<br/>

        <br/><u><b>Πότε καταβάλλεται το «Δώρο Πάσχα»</b></u><br/><br/>
        <b>Το Δώρο Πάσχα καταβάλλεται την Μεγάλη Τετάρτη,</b> εννοείται βέβαια ότι ο εργοδότης μπορεί να καταβάλλει το δώρο και νωρίτερα από την παραπάνω ημερομηνία. Για Το Δώρο Πάσχα
        παρακρατούνται εισφορές υπέρ του ΙΚΑ και Φόρου Μισθωτών Υπηρεσιών. Το Δώρο Πάσχα σε καμία περίπτωση δεν επιτρέπεται να καταβληθεί σε είδος, αλλά μόνο σε χρήμα.<br/>

        <br/><u><b>Χρόνοι που συνυπολογίζονται στο Δώρο Πάσχα</b></u><br/><br/>
        Λαμβάνεται υπόψη για τον υπολογισμό του Δώρου Πάσχα:<br/>
        <ul>
          <li>Ο χρόνος υποχρεωτικής αποχής από την εργασία των γυναικών πριν και μετά τον τοκετό.</li>
          <li>Tο χρονικό διάστημα κατά το οποίο εργαζόμενος σπουδαστής έλαβε σπουδαστική άδεια προκειμένου να συμμετάσχει σε εξετάσεις.</li>
          <li> Ο χρόνος άδειας λουτροθεραπείας, εφόσον υπάρχει γνωμάτευση από ασφαλιστικό οργανισμό.</li>
           <li> Αν ο μισθωτός ασθένησε κατά το ανωτέρω χρονικό διάστημα θα αφαιρεθούν μόνο οι ημέρες που έλαβε
           επίδομα ασθενείας απ τον ασφαλιστικό φορέα. Παράδειγμα: Αν ένας μισθωτός απουσίασε από την εργασία του
           λόγω ασθένειας 60 μέρες και πήρε επίδομα ασθενείας από το ασφαλιστικό του ταμείο μόνο για 40 ημέρες, θα
           αφαιρεθούν από το χρονικό διάστημα της εργασιακής σχέσης μόνο οι 40 ημέρες για τις οποίες επιδοτήθηκε και όχι οι 60.</li>
        </ul>
        <br/><br/><u><b>Χρόνοι που δεν συνυπολογίζονται στο Δώρο Πάσχα</b></u><br/><br/>
        Δεν υπολογίζονται οι μέρες κατά τις οποίες ο μισθωτός απείχε από την εργασία του αδικαιολόγητα ή λόγω άδειας χωρίς αποδοχές.<br/>

        <br/><u><b>Υπολογισμός του Δώρου Πάσχα</b></u><br/><br/>
        Βάση του υπολογισμού του Δώρου Πάσχα αποτελούν οι αποδοχές που πραγματικά καταβάλλονται στους μισθωτούς και γενικότερα οι τακτικές
        αποδοχές, εφόσον αυτές είναι ίσες ή ανώτερες των νομίμων. Σε περίπτωση που η εργασιακή σχέση έχει λυθεί πριν από την παραπάνω ημερομηνία
        το Δώρο Πάσχα υπολογίζεται με βάση τις αποδοχές που καταβάλλονταν την ημέρα που λύθηκε η εργασιακή σχέση. Στη έννοια των τακτικών αποδοχών
        περιλαμβάνονται ο μισθός ή το ημερομίσθιο, καθώς και κάθε άλλη παροχή (είτε σε χρήμα είτε σε είδος, όπως υπερεργασία, νόμιμη υπερωρία, επίδομα αδείας,
        επίδομα ισολογισμού, επιδόματα για τροφή, κατοικία, κτλ) εφ’ όσον καταβάλλεται από τον εργοδότη σαν αντάλλαγμα της παρεχόμενης από τον μισθωτό εργασίας,
        τακτικά κάθε μήνα, ή κατ’ επανάληψη περιοδικά σε ορισμένα διαστήματα του χρόνου. Στις τακτικές αποδοχές συνυπολογίζεται και το επίδομα αδείας. Συνεπώς ο
        μισθωτός θα λάβει το Δώρο Πάσχα προσαυξημένο με τον συντελεστή αδείας ο οποίος ανέρχεται σε 0,04166 π.χ εργαζόμενος με δώρο Πάσχα 900 ευρώ, με την προσαύξηση
        του συντελεστή αδείας θα πρέπει να πάρει 938 ευρώ.]]></string>


    <string name="startFragmentChristmasInfo"><![CDATA[<b>Πληροφορίες Δώρου Χριστουγέννων </b><br/><br/>
     <u><b>Ποιοι εργαζόμενοι το δικαιούνται</b></u><br/><br/>
        Σύμφωνα με την ισχύουσα νομοθεσία, όλοι οι μισθωτοί που απασχολούνται στον ιδιωτικό τομέα με σχέση εξαρτημένης εργασίας αορίστου ή ορισμένου χρόνου, πλήρους ή μερικής
        απασχόλησης σε οποιοδήποτε εργοδότη δικαιούνται Δώρα Εορτών.<br/>
        <br/><u><b>Πώς υπολογίζεται το δώρο Χριστουγέννων</b></u><br/><br/>
        Για τον υπολογισμό του ποσού των Δώρων λαμβάνεται υπόψη ο τρόπος αμοιβής των μισθωτών δηλαδή αν αμείβονται με ημερομίσθιο ή με μισθό. Η χρονική περίοδος που υπολογίζεται
        το Δώρο Χριστουγέννων αρχίζει από την 1η Μαΐου μέχρι και την 31η Δεκεμβρίου κάθε έτους. Έτσι, οι εργαζόμενοι που η σχέση εργασίας τους με τον εργοδότη είχε διάρκεια χωρίς
        διακοπή όλη τη χρονική περίοδο που αναφέραμε δηλαδή από 1ης Μαΐου μέχρι 31ης Δεκεμβρίου κάθε έτους, δικαιούνται ολόκληρο το Δώρο που είναι ίσο με ένα (1) μηνιαίο μισθό για
        τους αμειβόμενους με μισθό και με 25 ημερομίσθια για τους αμειβόμενους με ημερομίσθιο.
        Όσοι όμως από τους παραπάνω μισθωτούς,  που η σχέση τους με τον εργοδότη δεν διήρκησε ολόκληρο το χρονικό διάστημα (από 1/5 έως και 31/12),  δικαιούνται να λάβουν τμήμα του δώρου ανάλογο
        με τη χρονική διάρκεια της εργασιακής τους σχέσης.

        Σε αυτή τη περίπτωση το δώρο Χριστουγέννων υπολογίζεται ως εξής: <b>2/25 του μηνιαίου μισθού ή 2 ημερομίσθια - ανάλογα με το πώς αμείβονται - για κάθε 19 ημερολογιακές ημέρες διάρκειας της
        εργασιακής σχέσης.</b> Ακόμα και οι μισθωτοί που εργάστηκαν χρονικό διάστημα μικρότερο των 19ημέρων δικαιούνται ανάλογο κλάσμα του δώρου.

        Εκτός από την περίπτωση που η εργασία παρασχέθηκε χωρίς διακοπή όλο το διάστημα από την 1η Μαίου έως την 31η Δεκεμβρίου, στο διάστημα αυτό συνυπολογίζονται και όλες οι ημέρες που οι
        εργαζόμενοι-ες απουσιάζουν νόμιμα από την εργασία τους (πχ με ετήσια άδεια, με άδεια μητρότητας). Ειδικά ως προς την απουσία των εργαζομένων λόγω ασθένειας, στο διάστημα υπολογισμού του
        δώρου Χριστουγέννων συνυπολογίζονται τα «τριήμερα ασθενείας», δηλαδή ο χρόνος απουσίας κατά τον οποίο δεν καταβάλλεται επίδομα ασθενείας, ενώ αφαιρούνται τα διαστήματα που καταβάλλεται
        από τον ασφαλιστικό φορέα επίδομα ασθενείας.

        <br/><u><b>Τα δώρα εορτών σε καμία περίπτωση δεν επιτρέπεται να καταβληθούν σε είδος, αλλά μόνο σε χρήμα.</b></u>

        <br/><br/><u><b> Ειδικότερα για τις αποδοχές του δώρου Χριστουγέννων</b></u><br/><br/>
        Βάση για τον υπολογισμό του δώρου αποτελούν οι αποδοχές που πραγματικά καταβάλλονται στους μισθωτούς κατά την 10η Δεκεμβρίου. Σε περίπτωση που η εργασιακή σχέση έχει λυθεί πριν από τις παραπάνω
        ημερομηνίες τo δώρο Χριστουγέννων υπολογίζεται με βάση τις αποδοχές που καταβάλλονταν την ημέρα που λύθηκε η εργασιακή σχέση.

        Σαν καταβαλλόμενος μισθός ή ημερομίσθιο είναι το σύνολο των <b>τακτικών αποδοχών.</b> Στη έννοια των τακτικών αποδοχών περιλαμβάνονται ο μισθός ή το ημερομίσθιο, καθώς και κάθε άλλη παροχή (είτε σε χρήμα
        είτε σε είδος, όπως τροφή, κατοικία κλπ.) εφόσον καταβάλλεται από τον εργοδότη σαν αντάλλαγμα της παρεχόμενης από τον μισθωτό εργασίας, τακτικά κάθε μήνα, ή κατ’ επανάληψη, περιοδικά, κατά ορισμένα
        διαστήματα του χρόνου.<br/>

        Στην έννοια των τακτικών αποδοχών, σύμφωνα με τη νομολογία των δικαστηρίων εντάσσονται επίσης και:<br/>
        <br/>-Tο επίδομα αδείας: για τον υπολογισμό στο δώρο της αναλογίας του επιδόματος αδείας πολλαπλασιάζουμε το συνολικό ποσό του δώρου που δικαιούται ο μισθωτός επί τον συντελεστή 0,041666 <br/>
          <i>Παράδειγμα: εργαζόμενος με δώρο Χριστουγέννων 900 ευρώ (μικτό μισθό) με την προσαύξηση του συντελεστή αδείας θα πρέπει να πάρει 938 ευρώ.</i><br/>
          <br/>-η αμοιβή της νόμιμης υπερωρίας ,εφόσον παρέχεται τακτικά<br/>
          <br/>-η αμοιβή της υπερεργασίας, εφόσον η εργασία αυτή πραγματοποιείται τακτικά<br/>
           <br/>-η  αμοιβή για εργασία την Κυριακή και σε εξαιρέσιμες γιορτές ή σε νυκτερινές ώρες, εφόσον η απασχόληση είναι τακτική και μόνιμη. <br/>
           <br/>-η αξία του χορηγούμενου γάλακτος ημερησίως. <br/>
           <br/>-η πρόσθετη αμοιβή που δίνεται από τον εργοδότη οικειοθελώς για μεγαλύτερη παραγωγική απόδοση (πριμ), όταν επαναλαμβάνεται για μεγάλο χρονικό διάστημα και σε τακτά χρονικά διαστήματα. <br/>
           <br/>-τα φιλοδωρήματα που δίνονται στους μισθωτούς από τρίτους. <br/>
           <br/>-τα οδοιπορικά έξοδα, όταν δεν εξαρτώνται από την πραγματοποίηση υπηρεσιακών μετακινήσεων, δεν υπόκεινται σε απόδοση λογαριασμού και δεν διακόπτονται κατά την διάρκεια ασθένειας ή άδειας. <br/>
           <br/>-το επίδομα μη απουσίας (τακτικότητας)<br/>
           <br/>-το επίδομα κατοικίας<br/>


       <br/> <u><b> Ειδικότερες κατηγορίες, ενδεικτικά:</b></u><br/><br/>

        <b>α)Υπολογισμός  του Δώρου Χριστουγέννων στους ωρομίσθιους.</b><br/>
            Για όσους αμείβονται με ωρομίσθιο ο υπολογισμός γίνεται βάσει του μέσου όρου των αποδοχών του διαστήματος από 1-5-2017 μέχρι 31-12-2017. Διαιρούνται δηλαδή οι συνολικές αμοιβές που έλαβε ο μισθωτός
             μέσα στο διάστημα αυτό δια του αριθμού των ημερών του διαστήματος αυτού κατά τις οποίες ο μισθωτός εργάσθηκε η διατήρησε αξίωση για τις αποδοχές του. Το ποσό που προκύπτει  πολλαπλασιάζεται επί τον αριθμό
              των ημερομισθίων που αναλογούν στη διάρκεια της εργασιακής σχέσης.<br/><br/>
       <b>β)Υπολογισμός του Δώρου Χριστουγέννων στους εργαζόμενους με μερική απασχόληση.</b><br/>
        Οι εργαζόμενοι που απασχολούνται καθημερινά λιγότερες ώρες (σε σχέση με τη πλήρη απασχόληση) θα λάβουν ως δώρο Χριστουγέννων όσα ημερομίσθια λαμβάνει και ο εργαζόμενος με πλήρη απασχόληση έχοντας όμως ως βάση υπολογισμού
         τις μειωμένες αποδοχές και  αναλόγως με τον χρόνο απασχόλησης του από 01/05/2017 έως 31/12/2017.<br/><br/>


        <b> γ)Υπολογισμός του Δώρου Χριστουγέννων στους εργαζόμενους με διαλείπουσα εργασία (εκ περιτροπής απασχόληση).</b><br/>
        Οι εργαζόμενοι που απασχολούνται λιγότερες από 5 ημέρες τη βδομάδα (για τους απασχολούμενους με πενθήμερο) και λιγότερες από 6 ημέρες τη εβδομάδα
         (για τους απασχολούμενους με 6ήμερο) δικαιούνται δώρο Χριστουγέννων 1 ημερομίσθιο για κάθε 8 πραγματοποιηθέντα ημερομίσθια μέσα στο διάστημα από 01/05/2017  έως 31/12/2017.<br/>

        <b><i>Προσοχή: Σε όλες τις περιπτώσεις το ποσό του δώρου προσαυξάνεται με τον συντελεστή αδείας 0,041666.</i></b><br/><br/>

        <u><b>Πότε καταβάλλεται το Δώρο Χριστουγέννων. </b></u><br/><br/>
        Tο δώρο Χριστουγέννων πρέπει να καταβληθεί  μέχρι την 21η Δεκεμβρίου κάθε έτους. Το δώρο Χριστουγέννων υπόκειται σε εισφορές υπέρ ΙΚΑ, Φόρου Μισθωτών Υπηρεσιών. Νοείται βέβαια ότι ο εργοδότης μπορεί
         να καταβάλει το δώρο και νωρίτερα από την παραπάνω ημερομηνία.<br>

         <br><u><b>Πότε παραγράφονται οι αποδοχές των Δώρων.</b></u><br/><br/>
         Βάσει του άρθρου 250 παρ. 17 του Αστικού Κώδικα οι αποδοχές των Δώρων στον ιδιωτικό τομέα παραγράφονται μετά από 5ετία από το τέλος του έτους που ήταν απαιτητές βάσει του άρθρου 250 παρ. 17 του Αστικού Κώδικα.<br>

         <br><u><b>Τι πρέπει να κάνει ο εργαζόμενος αν δεν του καταβληθεί το Δώρο.</b></u><br/><br/>
         Η καταβολή του Δώρου Χριστουγέννων πρέπει να γίνει έως τις 21/12. Σε περίπτωση που το Δώρο Χριστουγέννων δεν καταβληθεί έγκαιρα, οι εργαζόμενοι ή/και τα σωματεία μπορούν και πρέπει να προσφύγουν στην οικεία Επιθεώρηση Εργασίας
          προκειμένου να συνταχθεί μηνυτήρια αναφορά.  Η μηνυτήρια αναφορά διαβιβάζεται στον Εισαγγελέα για την άσκηση ατομικής δίωξης σε βάρος του εργοδότη ενώ παράλληλα διαβιβάζεται και στο οικείο αστυνομικό τμήμα για την κίνηση της αυτόφωρης
           διαδικασίας.  Οι εργαζόμενοι ή/και τα σωματεία τους έχουν το δικαίωμα να υποβάλουν μήνυση απευθείας στο αρμόδιο αστυνομικό τμήμα και να ζητήσουν την εφαρμογή της αυτόφωρης διαδικασίας.<br>

            Επισημαίνεται ότι στη μηνυτήρια αναφορά θα πρέπει να αναγράφονται τα στοιχεία της επιχείρησης και τα στοιχεία κατοικίας του εργοδότη, εάν αυτό είναι δυνατό, δεδομένου ότι η διαδικασία του αυτοφώρου διαρκεί 48 ώρες.

            Σε κάθε περίπτωση μη καταβολής του Δώρου Χριστουγέννων, μέσα στην τασσόμενη προθεσμία, οι Κοινωνικοί Επιθεωρητές Εργασίας του Σ.ΕΠ.Ε έχουν υποχρέωση να επεμβαίνουν άμεσα, διενεργώντας ελέγχους και να βρίσκονται σε πλήρη ετοιμότητα, για την
             άσκηση της διαδικασίας του αυτοφώρου και την επιβολή των σχετικών κυρώσεων.






















]]></string>
</resources>
